**MG4**（**MG43**）是由[黑克勒-科赫設計及生產的](../Page/黑克勒-科赫.md "wikilink")[彈鏈供彈](../Page/彈鏈.md "wikilink")[輕機槍](../Page/輕機槍.md "wikilink")，發射[5.56×45毫米](../Page/5.56×45mm_NATO.md "wikilink")[彈藥](../Page/彈藥.md "wikilink")，裝備[德國聯邦國防軍](../Page/德國聯邦國防軍.md "wikilink")（[德語](../Page/德語.md "wikilink")：）以取代[MG3通用機槍](../Page/MG3通用機槍.md "wikilink")。

## 設計

MG4原本稱為**MG43**，在正式裝備德國軍隊後命名為MG4，它以輕型、左右手皆可操作為設計主旨，可通過導軌加裝各種戰術配件，亦對應[三腳架以提高射擊精度](../Page/三腳架.md "wikilink")。MG4與[FN
Minimi](../Page/FN_Minimi輕機槍.md "wikilink")／[M249比較相似](../Page/M249班用自動武器.md "wikilink")，同樣採用[氣動式原理及](../Page/氣動式.md "wikilink")[轉拴式槍機](../Page/轉拴式槍機.md "wikilink")，但彈殼在[機匣底部排出](../Page/機匣.md "wikilink")，[槍托亦可摺疊](../Page/槍托.md "wikilink")。槍匣頂部裝有MIL
STD 1913導軌以安裝瞄準鏡等的附件，配冷鍛可快拆式槍管，其純彈鏈供彈式設計需把或彈袋掛在機匣左面，空彈殼則在機匣底部排出，而不像[FN
Minimi般對應](../Page/FN_Minimi輕機槍.md "wikilink")[彈匣供彈](../Page/彈匣.md "wikilink")。

MG4亦是德國未來士兵系統（）的一部份\[1\]。

目前的MG4有三種型號，包括**MG4**（標準型）、**MG4E**（出口型）、**MG4KE**（短槍管出口型）。

## 使用國

  -   - 阿爾巴尼亞陸軍特種部隊旅

  -
  -
  -
  -   - [德國聯邦國防軍](../Page/德國聯邦國防軍.md "wikilink")

  -
  -   - [馬來西亞海軍](../Page/馬來西亞海軍.md "wikilink")[特種作戰部隊](../Page/海軍特種作戰部隊.md "wikilink")

  -
  -
  -
  -   - [沙特阿拉伯皇家軍隊](../Page/沙特阿拉伯軍事.md "wikilink")

  -
  - \[2\]

      -
## 流行文化

### 電子遊戲

  - 2004年—《[突击风暴](../Page/突击风暴.md "wikilink")》（Sudden Attack）：命名为“MG43”。
  - 2007年—《[战地之王](../Page/战地之王.md "wikilink")》：命名为MG4KE，步枪兵武器。可以安装瞄具，基础弹匣30发，可通过改造扳机的情况下升级为50发或者70发，但稳定性大打折扣
  - 2007年—《[穿越火线](../Page/穿越火线.md "wikilink")》（Cross
    Fire）：命名为“MG4”，使用100发弹箱供弹并在机匣顶部战术导轨安装[G36的提把瞄准镜](../Page/HK_G36突击步枪.md "wikilink")，在商城内以点券时限贩卖。
  - 2009年—《[-{zh-cn:使命召唤：现代战争2; zh-tw:決勝時刻：現代戰爭2;
    zh-hk:使命召喚：現代戰爭2}-](../Page/決勝時刻：現代戰爭2.md "wikilink")》（Call
    of Duty: Modern Warfare
    2）：故事模式中被暗影連、[極端民族主義黨武裝力量及](../Page/極端民族主義.md "wikilink")141特遣部隊所使用。聯機模式於等級16解鎖，並可使用[紅點鏡](../Page/紅點鏡.md "wikilink")、[消音器](../Page/抑制器.md "wikilink")、[前握把](../Page/輔助握把.md "wikilink")、[ACOG光學瞄準鏡](../Page/先進戰鬥光學瞄準鏡.md "wikilink")、增加射速、心跳探測儀、、[全息瞄準鏡](../Page/全息瞄準鏡.md "wikilink")、增大容量（增至200
    發）及[夜視瞄準鏡](../Page/夜視儀.md "wikilink")。
  - 2012年—《[-{zh-cn:荣誉勋章：战士;
    zh-tw:榮譽勳章：鐵血悍將}-](../Page/榮譽勳章：鐵血悍將.md "wikilink")》（Medal
    of Honor: Warfighter）：故事模式時於“Connect the
    Dots”關卡中被馬科特遣隊所屬的[美國海軍特種作戰研究大隊隊員](../Page/美國海軍特種作戰研究大隊.md "wikilink")“Stump”在[直升機上所使用](../Page/直升機.md "wikilink")，無限彈藥但[槍管會過熱](../Page/槍管.md "wikilink")，多人遊戲時為重機槍兵的可用武器之一。
  - 2012年—《[戰爭前線](../Page/戰爭前線.md "wikilink")》（Warface）：命名為“MG4”，為步槍手專用武器，使用150發彈袋，槍身上刻有“HK
    MG4 Cal 5.56×45MM
    NATO”的銘文，K點購買，可以安裝枪口配件（[通用消音器](../Page/抑制器.md "wikilink")、突击消音器、[突击制退器](../Page/炮口制动器.md "wikilink")）、战术导轨配件（[通用握把](../Page/辅助握把.md "wikilink")、突击握把、[机枪双脚架](../Page/两脚架.md "wikilink")）以及瞄准镜（[EoTech
    553全息瞄准镜](../Page/全息瞄准镜.md "wikilink")、绿点全息瞄准镜、[ELCAN
    SpecterDS瞄准镜](../Page/C79光学瞄准镜.md "wikilink")、[红点瞄准镜以及](../Page/红点镜.md "wikilink")[步枪高级瞄准镜](../Page/ELCAN_SpecterDR光学瞄准镜.md "wikilink")）,
    腾讯时期的中国大陆服务器可以再加装突击握把架以及[Trijicon
    ACOG瞄准镜](../Page/先進戰鬥光學瞄準鏡.md "wikilink")。
  - 2013年—《[-{zh-cn:战地;
    zh-tw:戰地風雲}-4](../Page/戰地風雲4.md "wikilink")》（Battlefield
    4）：命名為「MG4」，歸類為輕機槍，100+1發彈箱（單機模式時為200+1發），單機模式中能夠被主角丹尼爾·雷克（Daniel
    Recker）所使用。聯機模式中為支援兵的解鎖武器。
  - 2014年—《[特種部隊2](../Page/特種部隊2.md "wikilink")》（Special Force 2）

## 參考

  - [M249](../Page/M249班用自動武器.md "wikilink")／[FN
    Minimi](../Page/FN_Minimi輕機槍.md "wikilink")
  - [MG3](../Page/MG3通用機槍.md "wikilink")
  - [HK23](../Page/HK23輕機槍.md "wikilink")
  - [HK G36](../Page/HK_G36突擊步槍.md "wikilink")

## 参考文献

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - —[黑克勒-科赫MG4頁面](http://www.heckler-koch.de/core.php?dat=Y29tcG9uZW50PWFydGljbGVzJmFjdGlvbj1zaG93JnhJRD1wcm9kdWN0QXJ0aWNsZURldGFpbHMmYXJ0aWNsZUlEPTIyNSZjYXRJRD0xMzE3JmxhbmdJRD0xJnBhcmVudElEPTY0NyZuYXZpZ2F0aW9uSUQ9NjQ5JnVzZUZsYXNoPTE=)

  - —[HKpro的MG43/MG4頁面](http://www.hkpro.com/index.php?option=com_content&view=article&id=34:the-mg4&catid=12:the-machine-guns&Itemid=5)

  - —[D Boy Gun
    World（MG4轻机枪）](http://firearmsworld.net/german/hk/mg4/mg4.htm)

[Category:黑克勒-科赫](../Category/黑克勒-科赫.md "wikilink")
[Category:輕機槍](../Category/輕機槍.md "wikilink")
[Category:5.56×45毫米槍械](../Category/5.56×45毫米槍械.md "wikilink")
[Category:德國槍械](../Category/德國槍械.md "wikilink")

1.  [army-technology.com-idz](http://www.army-technology.com/projects/idz/)
2.  [Spanish Army procures the
    MG4E](http://www.heckler-koch.de/HKWebNews/byItemID///22/3/3/15)